【朱經緯案】前妻到庭拒回應上訴 藍絲翹手阻記者追訪

朱經緯前妻離開法庭時被大批傳媒追訪，她未有回應朱會否提出上訴。

有多名朱的支持者散庭時手蹺手走在前排，遮擋準備離開的朱經緯家人。

混亂期間一名女子（紅圈示）聲稱被非禮。

在佔旺期間因用警棍毆打途人的退休警司朱經緯，早前被法庭裁定襲擊致造成身體傷害罪成，東區法院裁判官今日下午約2點半開會開庭作出判刑。裁判官開庭後表示，要考慮判刑因素，押後至下月3日判刑，被告須繼續還柙。

法院下午兩點半開庭，並安排76個公眾席讓市民進內聽取判決。大批「藍絲」在法院門口眾集並播放改編「男兒當自強」的撐警歌，有人一早到庭排隊輪籌入庭撐朱經緯，但有關座位將優先派發給傳媒記者，有公眾人士對安排不滿，不斷以以粗言辱罵司法機構做法不公，「CY案嗰陣都唔係咁」、「欺負中國人民呀！」

當法庭決定押後判刑至下周三（1月3日），朱的家人離開法庭時，多名支持者手翹手走在前列遮擋。有傳媒發現朱太的蹤影即上前採訪，追問她會否為丈夫提出上訴，但她並無回應。由於在場有多間傳媒採訪，她一時無法登上私家車，支持者亦上前將她包圍阻擋傳媒採訪。期間有上了年紀的女性在人群中忽然大叫「非禮」，聲稱被人用手掃到其胸部，朱太則在混亂上登上私家車離開。

聲稱被非禮的女子不斷叫囂，有其他支持者亦上前向記者惡言相向，多名警員趕到要求記者和支持者返回行人路。期間該名聲稱被非禮的女子繼續大聲批評「人嚟㗎嘛！你未見過人咩？你哋頭先隻手掂到我，你係做嘢定搞嘢？」旁邊的人亦喝罵記者「喂！你仲影？」

正

阿嬋: #metoo

仲還押緊

癡撚線

考慮報警未？

煎pan是無辜的

藍C9

可能個官受到壓力要輕判, 個心唔鋸
所以橫掂都押到過左聖誕同生日, 唔差在過埋新年啦
輕判前都要玩一玩佢先

戴返頭盔先, 我係話可能ja

成個蘇施黃咁嘅

我都以為係

朱SIR 唔怪得係公司屌個後生差婆都唔屌老婆啦，咁撚樣衰

但係被打嗰個先係真正中國人民喎， 個受害人係大陸出世， 無人話佢哋知咩